<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on HUNgarian ⇄ GERman</title>
    <link>https://hunger.dpat.in/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on HUNgarian ⇄ GERman</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2020 16:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hunger.dpat.in/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>009 — Külföldön van. Háziasszonya vacsorával várja. Csak fél órával a megbeszélt idő után tud hazaérni. Telefonáljon a háziasszonyának, és kérjen elnézést!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/009/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/009/</guid>
      <description>Jó napot kívánok!
Guten Tag!
Müller Péter vagyok!
Ich bin Peter Müller.
Rita Z.-vel beszélek?
Kann ich mit Rita Z. sprechen?
Igen, én vagyok!
Ja, am Apparat.
Ne haragudjon asszonyom, de ma csak fél órával később tudok hazamenni.
Ich wollte Ihnen nur sagen, dass ich heute erst eine halbe Stunde später nach Hause kommen kann.
Ne várjanak rám a vacsorával!
Seien Sie nicht böse!
Nagyon sajnálom.
Warten Sie nicht mit dem Abendbrot auf mich!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>008 — Pulóvert vásárol. Érdeklődjön az eladónál a pulóver minőségéről, kezelhetőségéről!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/008/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/008/</guid>
      <description>a) Kérem, mutassa meg nekem azt a lila pulóvert!
Zeigen Sie mir bitte den lila Pullover!
Ott a második polcon az első.
Dort im 2. Fach der erste.
Tessék!
Bitte.
A lila most nagyon divatos szín!
Lila ist jetzt sehr modisch.
Hányas ey a pulóver?
Welche Größe ist das?
Kettes.
Größe 2.
Az éppen jó nekem.
Ja, Größe 2 brauche ich.
Ugye, lehet mosni?
Sagen Sie, kann man den waschen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>007 — Vásároljon cipőt egy áruházban!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/007/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/007/</guid>
      <description>a) Ez a barna cipő, amit most próbáltam fel, nagyon tetszik.
Die braunen Schuhe, die ich jetzt propierte, gefallen mir.
Ugye, bőrből van?
Die sind doch aus Leder, nicht?
Igen, kérem.
Jaja.
És mennyibe kerül?
Und was kosten sie?
70 márka.
70 Mark.
Igazán nem is olyan drága, és valóban nagyon szép.
Die sind gar nicht so teuer und tatsächlich sehr schön.
Fél számmal nagyobb nincs?
Kann ich sie eine halbe Nummer größer haben?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>006 — Közölje telefonon egy külföldi ismerősével, hogy mikor, milyen járattal érkezik hozzájuk. Kérje meg, hogyha lehet, menjen ki Ön elé a repülőtérre!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/006/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/006/</guid>
      <description>a) Halló.
Hallo!
Hello.
Itt Müller Péter Budapestről!
Ich bin Peter Müller aus Budapest!
This is Péter Müller from Budapest.
Rita Z.-vel szeretnék beszélni.
Ich möchte Rita Z. sprechen!
I&#39;d like to talk to Rita Z.
Halló, itt Rita Z. beszél.
Am Apparat.
Hi, this is Rita Z.
Nagyon örülök, hogy sikerült elérnem.
Oh, das freut mich!
I&#39;m very pleased.
Bizonzára emlékszik még rám.
Sicherlich erinnern Sie sich an mich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>005 — Ellopták a pénztárcáját. Forduljon a rendőrséghez, és mondja el, hogy mit észlelt!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/005/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/005/</guid>
      <description>Jó napot kívánok!
Guten Tag!
Good day!
Ma délelőtt eltűnt a pénztárcám.
Heute vormittag ist meine Geldbörse verschwunden.
My wallet disappeared this morning.
Benne volt az összes pénzem.
Mein ganzes Geld was drin!
There was all my money.
Tessék itt a valutaeladást igazoló papírom.
Hier ist meine Devisenbescheinigung.
Here is the proof of the currency sale.
Úgy 10 és 11 óra között bementem a Centrum Áruházba.
So zwischen 10 und 11 ging ich ins CENTRUM-Warenhaus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>004 — Nem érzi jól a magát, fáj a feje, szédül. Forduljon orvoshoz!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/004/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/004/</guid>
      <description>a) Jó napot kívánok, doktor úr!
Guten Tag, Herr Doktor!
Good day doctor!
Tegnap óta nem érzem jól magam.
Seit gestern fühle ich mich nicht wohl.
I haven&#39;t been feeling well since yesterday.
Fáj a fejem és gyakran szédülök.
Ich habe Kopfschmerzen und mir ist immer schwindlig.
I have a headache and I am always dizzy.
Szinte egész nap dolgozom, de képtelen vagyok odafigyelni.
Das ist sehr unangenehm, denn ich muss den ganzen Tag arbeiten und jetzt kann ich mich gar nicht konzentrieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>003 — Kérje meg a taxisofőrt, hogy vigye gyorsan a pályaudvarra, mert fél óra múlva indul a vonata!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/003/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/003/</guid>
      <description>a) Jó napot kívánok!
Guten Tag!
Good day!
Kérem, vigyen nagyon gyorsan és a lehető legrövidebb úton a főpályaudvarra, mert fél óra múlva indul a vonatom!
Bitte fahren Sie mich möglichst schnell zum Hauptbahnhof, mein Zug fährt nämlich in einer halben Stunde ab.
Please take me to the main train station very quickly and in the shortest possible time because my train is going to depart in half an hour!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>002 — Érdeklődjön szállás után egy utazási irodában!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/002/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/002/</guid>
      <description>a) Jó napot kívánok!
Guten Tag!
Good day!
Három napot szeretnék a Balatonnál tölteni.
Ich möchte drei Tage am Balaton verbringen.
I would like to spend three days at Lake Balaton.
Milyen szálláslehetőségeik vannak?
Bitte, was für Unterkunftsmöglichkeiten haben Sie da?
What accommodation possibilities do you have?
Vagy szállodában vagy fizetővendég-szobában tudjuk elhelyezni.
Wir können Sie entweder im Hotel oder in einem Privatzimmer unterbringen.
We can either accommodate you in the hotel or in a private room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>001 — Kérdezze meg a szálloda portását, hogy juthat el legkönnyebben a repülőtérre!</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/001/</guid>
      <description>Délután négy órára kint kell lennem a repülőtéren.
Um vier Uhr nachmittags muss ich am Flughafen sein.
I have to be at the airport at four in the afternoon.
Kérem, mondja meg, hogyan jutok el a legkönnyebben oda?
Sagen Sie mir, bitte, wie ich am einfachsten hinkomme.
Please tell me how I can get there the easiest.
A közvetlen repülőtéri járatok az utazási iroda előtt állnak.
Die Zubringerbusse stehen vor dem Reisebüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is It All About</title>
      <link>https://hunger.dpat.in/posts/intro/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 23:59:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://hunger.dpat.in/posts/intro/</guid>
      <description>Hi everyone!
Half a month ago I was in one book shop in Budapest where I bought an amazing book. The book that can finally satisfy my curiosity in both Hungarian and German languages. It&#39;s named “Hogy mondjunk németül?“ (~ “How to speak German?“).
What I&#39;m going to do is to publish bilingual texts from the book few times a week. There&#39;re in general 290 entries so it should be done the way that by the end of the year all the entries are considered.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>